=== FUNCTIONAL MEDICINE MINI DIPLOMA - CORRECT ANSWER KEY ===
Generated: December 17, 2025

==================================================
MODULE 1 QUIZ: The Sick Care Crisis (3 Questions)
67% to pass (2/3 correct)
==================================================

Q1: What term describes the emotional harm healthcare workers experience when forced to act against their values within a broken system?
    A) Compassion fatigue
    B) Burnout syndrome
    C) Moral injury  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) Clinical depression

Q2: According to the 7 Body Systems Model, what percentage of your immune system is housed in your gut?
    A) 30-40%
    B) 50-60%
    C) 70-80%  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) 90-100%

Q3: The global wellness market is currently valued at approximately how much?
    A) $1.2 trillion
    B) $3.4 trillion
    C) $5.6 trillion  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) $8.9 trillion


==================================================
MODULE 2 QUIZ: Michelle's Story (3 Questions)
67% to pass (2/3 correct)
==================================================

Q1: What was the recurring weekly experience Michelle described that signaled her unhappiness in nursing?
    A) Monday morning meetings
    B) The Sunday Night Dread  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) Friday exhaustion
    D) Wednesday burnout

Q2: What was the key question that Michelle learned to ask clients that conventional doctors typically ignore?
    A) "What medications are you taking?"
    B) "When was the last time you felt truly healthy‚Äîand what happened next?"  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) "What are your symptoms today?"
    D) "Do you have a family history of this condition?"

Q3: After becoming a Functional Medicine Practitioner, what is Michelle's approximate annual income range while working only 3 days per week?
    A) $48,000 - $72,000
    B) $72,000 - $84,000
    C) $96,000 - $144,000  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) $150,000 - $200,000


==================================================
MODULE 3 QUIZ: The Functional Timeline (3 Questions)
67% to pass (2/3 correct)
==================================================

Q1: What is the fundamental difference between Conventional Medicine and Functional Medicine in their diagnostic approach?
    A) Conventional asks "What is the root cause?" / Functional asks "What are the symptoms?"
    B) Conventional asks "What are your symptoms right now?" / Functional asks "What is your STORY?"  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) Conventional takes 90 minutes / Functional takes 7 minutes
    D) Conventional is personalized / Functional is one-size-fits-all

Q2: In the Functional Timeline, what are "TRIGGERS"?
    A) Factors that predispose a person to illness before disease develops
    B) The specific event or exposure that initiated the disease process  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) Factors that perpetuate the disease and keep you sick
    D) The current symptoms the patient is experiencing

Q3: In Susan's case study, what combination of events in 2015 triggered her chronic migraines?
    A) Car accident + surgery
    B) Job loss + moving to a new city
    C) Mother's death (grief) + multiple rounds of antibiotics  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) Pregnancy + hormonal changes


==================================================
üéì FINAL EXAM (10 Questions) - 70% to pass (7/10)
==================================================

Q1: What percentage of Americans currently have at least one chronic disease?
    A) 40%
    B) 50%
    C) 60%  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) 70%

Q2: In Functional Medicine, what does "Sick Care" refer to?
    A) Emergency room treatment
    B) Traditional medicine that suppresses symptoms without addressing root causes  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) Care for terminally ill patients
    D) Preventive health screenings

Q3: Which body system produces 90% of your serotonin (the "happiness" chemical)?
    A) Brain
    B) Gut  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) Adrenal glands
    D) Thyroid

Q4: How many patients did Michelle typically see per shift as a hospital nurse?
    A) 10 patients
    B) 20 patients
    C) 30 patients  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) 40 patients

Q5: What was the root cause of Susan's 10-year migraine condition?
    A) Genetic predisposition to migraines
    B) Chronic inflammation from grief-induced stress and antibiotic-damaged gut  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) Undiagnosed brain tumor
    D) Caffeine addiction

Q6: How long did it take for Susan to experience significant improvement in her migraines after working with Michelle?
    A) 1 week
    B) 3 weeks  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) 3 months
    D) 6 months

Q7: What are the three key elements of the Functional Timeline?
    A) Symptoms, Labs, Diagnosis
    B) Antecedents, Triggers, Mediators  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    C) Past, Present, Future
    D) Genetics, Environment, Lifestyle

Q8: What are "Mediators" in the Functional Timeline framework?
    A) Genetic predispositions inherited from parents
    B) The specific event that initiated the disease
    C) Factors that perpetuate the disease and keep you sick  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) Medications prescribed by doctors

Q9: What is the typical hourly rate range for trained Functional Medicine practitioners?
    A) $25-50/hour
    B) $50-75/hour
    C) $100-300/hour  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) $400-600/hour

Q10: What is the "magic question" that forms the foundation of the Functional Timeline approach?
    A) "What medications are you currently taking?"
    B) "What are your symptoms today?"
    C) "When was the last time you felt truly healthy‚Äîand what happened next?"  ‚Üê CORRECT ‚úÖ
    D) "Do you have health insurance?"


==================================================
QUICK REFERENCE - ALL CORRECT ANSWERS:
==================================================

MODULE 1: C, C, C (all Cs!)
MODULE 2: B, B, C
MODULE 3: B, B, C
FINAL EXAM: C, B, B, C, B, B, B, C, C, C
